苦瓜__如歌行板

苦瓜__如歌行板
——学意 也斯<给苦瓜的颂诗>
春华秋月年年祝，
掐指皱眉日日曲。
折迭蝉声老去瓜，
籽黄裹素心孤独。
濮濠庄惠辨鱼水，
雷电阴晴沉默己。
苦味阳光栎树虚，
怳歌慷慨帝郊市。
椒途蘅薄中宣队，
明目醒心咀嚼爱。
蜂蝶乱飞芜茝兮，
无言纠结青常态。
(【己亥年九月十九日，老荘学【一屋、四纸、十一队】)
附：《给苦瓜的颂诗》/也斯
等你从反覆的天气里恢復过来
其他都不重要了
人家不喜欢你皱眉的样子
我却不会从你脸上寻找平坦的风景
度过的岁月都折迭起来
并没有消失
老去的瓜
我知道你心里也有
柔软鲜明的事物
疲倦地垂下
也许不过是暂时憩息
不一定高歌才是慷慨
把苦涩藏在心中
是因为看到太多虚假的阳光
太多雷电的伤害
太多阴晴未定的日子？
我佩服你的沉默
把苦味留给自己
在田畦甜腻的合唱里
坚持另一种口味
你想为人间消除邪热
解脱劳乏，你的言语是晦涩的
却令我们清心明目
重新细细咀嚼这个世界
在这些不安定的日子里还有谁呢？
不随风摆动，不讨好的瓜沉默面对
这个蜂蝶乱飞，花草杂生的世界